---
title: Konfigruacja
description: Omówienie opcji konfiguracji Soapboxa
menu:
  docs:
    parent: administration
    weight: 2
---

Soapbox używa zmiennych środowiskowych do konfiguracji.

Dla zwiększenia wygody, mogą one być odczytywane z pliku `.env.production` znajdującego się w katalogu Soapboxa, ale mogą zostać zawsze nadpisane przez zewnętrzny proces. Dla przykładu, pliki usług systemd mogą odczytywać zmienne środowiskowe z `EnvironmentFile` lub definicji w `Environment`, więc możesz ustawić oddzielne parametry konfiguracji dla poszczególnych usług. Mogą też być określone podczas uruchamiania Soapboxa z wiersza poleceń.

## Podstawowe
### Federacja

- `LOCAL_DOMAIN`
- `WEB_DOMAIN`
- `ALTERNATE_DOMAINS`

### Tajne klucze

- `SECRET_KEY_BASE`
- `OTP_SECRET`
- `VAPID_PRIVATE_KEY`
- `VAPID_PUBLIC_KEY`

### Deployment

- `RAILS_ENV`
- `RAILS_SERVE_STATIC_FILES`
- `RAILS_LOG_LEVEL`
- `TRUSTED_PROXY_IP`
- `SOCKET`
- `PORT`
- `NODE_ENV`
- `BIND`

### Opcje skalowania

- `WEB_CONCURRENCY`
- `MAX_THREADS`
- `PREPARED_STATEMENTS`
- `STREAMING_API_BASE_URL`
- `STREAMING_CLUSTER_NUM`

## Połączenie z bazą danych
### PostgreSQL

- `DB_HOST`
- `DB_USER`
- `DB_NAME`
- `DB_PASS`
- `DB_PORT`
- `DATABASE_URL`

### Redis

- `REDIS_HOST`
- `REDIS_PORT`
- `REDIS_URL`
- `REDIS_NAMESPACE`
- `CACHE_REDIS_HOST`
- `CACHE_REDIS_PORT`
- `CACHE_REDIS_URL`
- `CACHE_REDIS_NAMESPACE`

### ElasticSearch

- `ES_ENABLED`
- `ES_HOST`
- `ES_PORT`
- `ES_PREFIX`

### StatsD

- `STATSD_ADDR`
- `STATSD_NAMESPACE`

## Ograniczenia

- `SINGLE_USER_MODE`
- `EMAIL_DOMAIN_WHITELIST`
- `DEFAULT_LOCALE`
- `MAX_SESSION_ACTIVATIONS`
- `USER_ACTIVE_DAYS`

## E-mail

- `SMTP_SERVER`
- `SMTP_PORT`
- `SMTP_LOGIN`
- `SMTP_PASSWORD`
- `SMTP_FROM_ADDRESS`
- `SMTP_DOMAIN`
- `SMTP_DELIVERY_METHOD`
- `SMTP_AUTH_METHOD`
- `SMTP_CA_FILE`
- `SMTP_OPENSSL_VERIFY_MODE`
- `SMTP_ENABLE_STARTTLS_AUTO`
- `SMTP_TLS`

## Przechowywanie plików

- `CDN_HOST`
- `S3_ALIAS_HOST`

### Lokalne przechowywanie plików

- `PAPERCLIP_ROOT_PATH`
- `PAPERCLIP_ROOT_URL`

### Amazon S3 i kompatybilne

- `S3_ENABLED`
- `S3_BUCKET`
- `AWS_ACCESS_KEY_ID`
- `AWS_SECRET_ACCESS_KEY`
- `S3_REGION`
- `S3_PROTOCOL`
- `S3_HOSTNAME`
- `S3_ENDPOINT`
- `S3_SIGNATURE_VERSION`

### Swift

- `SWIFT_ENABLED`
- `SWIFT_USERNAME`
- `SWIFT_TENANT`
- `SWIFT_PASSWORD`
- `SWIFT_PROJECT_ID`
- `SWIFT_AUTH_URL`
- `SWIFT_CONTAINER`
- `SWIFT_OBJECT_URL`
- `SWIFT_REGION`
- `SWIFT_DOMAIN_NAME`
- `SWIFT_CACHE_TTL`

## Zewnętrzne uwierzytelnianie

- `OAUTH_REDIRECT_AT_SIGN_IN`

### LDAP

- `LDAP_ENABLED`
- `LDAP_HOST`
- `LDAP_PORT`
- `LDAP_METHOD`
- `LDAP_BASE`
- `LDAP_BIND_DN`
- `LDAP_PASSWORD`
- `LDAP_UID`
- `LDAP_SEARCH_FILTER`

### PAM

- `PAM_ENABLED`
- `PAM_EMAIL_DOMAIN`
- `PAM_DEFAULT_SERVICE`
- `PAM_CONTROLLED_SERVICE`

### CAS

- `CAS_ENABLED`
- `CAS_URL`
- `CAS_HOST`
- `CAS_PORT`
- `CAS_SSL`
- `CAS_VALIDATE_URL`
- `CAS_CALLBACK_URL`
- `CAS_LOGOUT_URL`
- `CAS_LOGIN_URL`
- `CAS_UID_FIELD`
- `CAS_CA_PATH`
- `CAS_DISABLE_SSL_VERIFICATION`
- `CAS_UID_KEY`
- `CAS_NAME_KEY`
- `CAS_EMAIL_KEY`
- `CAS_NICKNAME_KEY`
- `CAS_FIRST_NAME_KEY`
- `CAS_LAST_NAME_KEY`
- `CAS_LOCATION_KEY`
- `CAS_IMAGE_KEY`
- `CAS_PHONE_KEY`

### SAML

- `SAML_ENABLED`
- `SAML_ACS_URL`
- `SAML_ISSUER`
- `SAML_IDP_SSO_TARGET_URL`
- `SAML_IDP_CERT`
- `SAML_IDP_CERT_FINGERPRINT`
- `SAML_NAME_IDENTIFIER_FORMAT`
- `SAML_CERT`
- `SAML_PRIVATE_KEY`
- `SAML_SECURITY_WANT_ASSERTION_SIGNED`
- `SAML_SECURITY_WANT_ASSERTION_ENCRYPTED`
- `SAML_SECURITY_ASSUME_EMAIL_IS_VERIFIED`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_UID`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_EMAIL`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_FULL_NAME`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_FIRST_NAME`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_LAST_NAME`
- `SAML_UID_ATTRIBUTE`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_VERIFIED`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_VERIFIED_EMAIL`

## Ukryte usługi

- `http_proxy`
- `ALLOW_ACCESS_TO_HIDDEN_SERVICE`

## Inne

- `SKIP_POST_DEPLOYMENT_MIGRATIONS`
